============================
マギ(怠惰のベルフェゴール)
============================

**「魔力効率は最高なのですよ？　最小の魔力でそれなりの戦力！」**

**「ちょっとぉ、友達がいないみたいに言わないでくれる？」**

**「当然よ。大罪の悪魔に手を出したんだもの。こんなの、生ぬるいくらいだわ。」**

-------
三行で
-------

白き光の発生後、魔王軍に助けを求めてきた小さくてかわいい悪魔……のはずだった。

蓋を開けてみれば、だらける、サボる、昼寝するのオンパレード。それもそのはず、その正体は大罪『怠惰』を司るベルフェゴールだった。

のらりくらりと本音を語ることは稀だが、だんだん魔王軍の居心地が良くなって本心から協力するように。

------------
基本データ
------------

* 身長：平均的
* 体型：ふにふに
* 出典：七つの大罪
* 目的：悠々自適のまったりライフ
* 反応傾向：中庸
* 活動性：受動的
* 出生地：
* 誕生方法：
* 好きなこと・もの：だらだらすること、スクラグス、一部の悪魔の間で取引されるやたらページ数の少ない本
* 苦手なこと・もの：自分の領域を荒らされること、素直になること

---------
関係者
---------

スクラグス
   ベルフェゴールの第一の臣下にして、良き友。だらけてばかりのベルフェゴールを支える生真面目な性格だが、強い相手とは手合わせしたがる武人的(戦闘狂？)な側面も。ベルフェゴールよりもずっと年下だが、もっぱらスクラグスがベルフェゴールを甘やかす関係。

ヴィヴェーラ
   ベルフェゴール配下の知恵役。ベルフェゴール自身も知略には長けているため、普段は細々とした実務的なことを担当している(面倒を押し付けられているとも言う)。魔王軍に来てからは使い魔「白マギ」「黒マギ」を作った。「一部の悪魔の間で取引されるやたらページ数の少ない本」にも理解がある。

白マギと黒マギ
   ヴィヴェーラがベルフェゴールのために作った使い魔。ベルフェゴールの姿でいるときに、必ずマギが居ないのでは、マギ＝ベルフェゴールだと露見する可能性があったため、影武者として創られた。黒マギはだらけるところを、白マギは可愛らしく振る舞うところを、それぞれオリジナルのマギから受け継いでいる。ベルフェゴールがマギの姿になるときは、二体ともマギの首輪に吸い込まれて封印されてしまう。

サタン
   本編ではマギがサタンに対し少し苦手意識を表現する程度だったが、古の大戦期にサタンが『憤怒』の力を使ってベルフェゴールを戦わせたという脳内設定があった(使わなかった)。

----------
メタ情報
----------

　

------------------
その他、ネタとか
------------------

　だらけているばかりのように見えて、実は動くべきときはしっかり動きます。大罪の悪魔は自らの力に強い影響を受けながらも、その力を制御する能力も随一なのです。
